[{"id":570,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0642 \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u061f","a":"\u0643\u0644\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 .","b":"\u0646\u0639\u0645 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0639\u0628\u0648\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 .","c":"\u0646\u0639\u0645 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0646\u0639\u0644 \u062d\u0635\u0627\u0646 .","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0641\u0642\u0637 \u0644\u0639\u0631\u0628\u0629 \u064a\u062c\u0631\u0647\u0627 \u062d\u064a\u0648\u0627\u0646.","answer":"1"},{"id":571,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u0623\u0645\u0631\u0643 \u0634\u0631\u0637\u064a \u0628\u0627\u0644\u062f\u062e\u0648\u0644 \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u063a\u0644\u0642\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a:","a":"\u0627\u0633\u062a\u062f\u0631 \u0648\u0627\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a\u0629.","b":"\u0644\u0627 \u062a\u062f\u062e\u0644 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","c":"\u0623\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u064a \u0645\u0637\u0627\u0639 \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0629.","d":"\u0627\u062f\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u0642\u0637 \u0625\u0630\u0627 \u062f\u062e\u0644\u062a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","answer":"3"},{"id":572,"question":"\u0645\u0646 \u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u064a\u062a\u0635\u0631\u0641 \u0628\u062d\u0630\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642\u061f","a":"\u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0641\u0642\u0637.","b":"\u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0643\u0644 \u0639\u0627\u0628\u0631 \u0637\u0631\u064a\u0642.","d":"\u0641\u0642\u0637 \u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644\u064d \u0639\u0627\u0645 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0634\u0627\u062d\u0646\u0627\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644\u064d \u062e\u0627\u0635.","answer":"3"},{"id":573,"question":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0631\u0649 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642:","a":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","b":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0623\u0642\u064a\u0645\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0645\u062f\u062e\u0644\u0647\u0627 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0646\u0647\u0627 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","c":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0642\u0633\u0645\u0629 \u0628\u0648\u0627\u0633\u0637\u0629 \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0645\u062a\u062f\u0627\u062f\u0647\u0627.","d":"\u0641\u0642\u0637 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u064a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 12\u0645.","answer":"2"},{"id":574,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0625\u062c\u0631\u0627\u0621\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u062e\u0630\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u062a\u062c\u0646\u0628 \u0635\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0633\u064a\u0631 \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643\u061f","a":"\u062a\u062d\u0627\u0641\u0638 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0633\u0627\u0641\u0629 \u0643\u0627\u0641\u064a\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","b":"\u062a\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u062a\u0632\u064a\u062f \u0639\u0646 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","c":"\u062a\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0646\u0641\u0633 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","d":"\u062a\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0636\u0639\u0641 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0645\u0627\u0645\u0643.","answer":"1"},{"id":575,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0644\u0634\u062e\u0635 \u0623\u0646 \u064a\u0633\u0648\u0642 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0648\u0647\u0648 \u062a\u062d\u062a \u062a\u0623\u062b\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0642\u0627\u0642\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0647\u062f\u0626\u0629\u061f","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u063a\u0631\u0636 \u062a\u0644\u0642\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0644\u062c\u0629 \u0641\u0642\u0637.","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0630\u0644\u0643 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642.","c":"\u0628\u0625\u0630\u0646 \u0645\u0646 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629 \u0641\u0642\u0637.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0630\u0644\u0643 \u0644\u063a\u0631\u0636 \u0646\u0642\u0644 \u0645\u0635\u0627\u0628 \u0641\u0642\u0637.","answer":"2"},{"id":576,"question":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0647\u064a:","a":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0623\u0648 \u0647\u064a \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0641\u0627\u0635\u0644\u0629.","b":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646.","c":"\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0641\u0642\u0637.","d":"\u0643\u0644 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 \u0645\u0633\u0644\u0643\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647.","answer":"1"},{"id":577,"question":"\u0647\u0644 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u064a\u062f\u061f","a":"\u0646\u0639\u0645\u060c \u0625\u0630\u0627 \u062a\u0639\u0637\u0644 \u062c\u0647\u0627\u0632 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0627\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629.","b":"\u0643\u0644\u0627 \u060c \u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0625\u062e\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629.","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","d":"\u0646\u0639\u0645\u060c \u064a\u062c\u0628 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0627\u0644\u064a\u062f \u0641\u064a \u0643\u0644 \u062d\u0627\u0644\u0629.","answer":"1"},{"id":578,"question":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0645\u0642\u0633\u0645\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0645\u0633\u0627\u0644\u0643:","a":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u0646.","b":"\u0644\u0627 \u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0628\u062a\u0627\u062a\u0627\u064b.","c":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u064a\u0645\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0637 \u0645\u0646 \u0627\u062c\u0644 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632.","answer":"4"},{"id":579,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u0646\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0635\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0631\u0635\u064a\u0641:","a":"\u0646\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0628\u062e\u0637 \u0645\u0633\u062a\u0642\u064a\u0645.","b":"\u0644\u0627 \u062a\u0648\u062c\u062f \u0623\u0647\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062a\u0648\u062c\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629.","c":"\u0646\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0647\u0629 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","d":"\u0646\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0647\u0629 \u062d\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","answer":"4"},{"id":580,"question":"\u0641\u064a \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0637\u0631\u0642 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646:","a":"\u0641\u0642\u0637 \u0639\u0646\u062f \u0648\u062c\u0648\u062f \u0634\u0627\u062e\u0635\u0629 \u0642\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642.","b":"\u0639\u0646\u062f \u0648\u062c\u0648\u062f \u0622\u0644\u0629 \u0636\u0648\u0626\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642.","c":"\u0639\u0646\u062f \u0639\u062f\u0645 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a \u062a\u062f\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u063a\u064a\u0631 \u0630\u0644\u0643.","d":"\u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.","answer":"3"},{"id":581,"question":"\u062a\u064f\u0646\u0641\u0630 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u062f\u0627\u0631\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646 \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647:","a":"\u0645\u0646 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u0642\u0648\u0633 \u0639\u0631\u064a\u0636 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0631\u0649 .","b":"\u0645\u0646 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0635\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 .","c":"\u0645\u0646 \u0623\u0642\u0635\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0642\u0635\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646 .","d":"\u0645\u0646 \u0627\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0627 \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u0642\u0648\u0633 \u0639\u0631\u064a\u0636 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u0649 .","answer":"4"},{"id":582,"question":"\u064a\u062c\u0628 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0645\u0646 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u0647:","a":"\u0639\u0646\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631\u0647 \u0639\u0646 \u0628\u0627\u0635 \u0648\u0627\u0642\u0641 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u062d\u0637\u0629.","b":"\u0628\u0639\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631\u0647 \u0639\u0646 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0635.","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","d":"\u0639\u0646\u062f \u0645\u0631\u0648\u0631\u0647 \u0639\u0646 \u0643\u0644 \u0645\u062d\u0637\u0629 \u0628\u0627\u0635.","answer":"1"},{"id":583,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0624\u064a\u0629 \u0645\u062d\u062f\u0648\u062f\u0629:","a":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632.","b":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0628\u062d\u0630\u0631.","c":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632.","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0637\u0626 \u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632.","answer":"1"},{"id":584,"question":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0645\u0646\u062d\u062f\u0631\u0629 \u0648\u0641\u064a \u0642\u0633\u0645 \u0645\u0646\u0647\u0627 \u0644\u0627 \u064a\u062a\u0633\u0639 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u064a\u0646:","a":"\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0627\u0639\u062f\u0629.","b":"\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0642\u064a\u0644\u0629.","c":"\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0645\u064a\u0646.","d":"\u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0646\u0627\u0632\u0644\u0629.","answer":"1"},{"id":585,"question":"\u064a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u0642 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631:","a":"\u0644\u0645\u0646\u0639 \u062e\u0637\u0631 \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u062a\u0641\u0627\u062f\u064a\u0647 \u0628\u0637\u0631\u064a\u0642\u0629 \u0623\u062e\u0631\u0649.","b":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0646\u0639\u0627\u064b \u0628\u0627\u062a\u0627\u064b.","c":"\u0644\u063a\u0631\u0636 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0627\u0648\u0632 \u0641\u0642\u0637.","d":"\u0644\u063a\u0631\u0636 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0641\u062c\u0623\u0629.","answer":"1"},{"id":586,"question":"\u0645\u0627 \u0647\u064a \u0648\u0627\u062c\u0628\u0627\u062a \u0633\u0627\u0626\u0642\u064a \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u062a\u062c\u0627\u0647 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0645\u0646\u061f","a":"\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0645\u0647\u0644 \u0648\u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629.","b":"\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0625\u0644\u0649 \u064a\u0645\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0648\u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629.","c":"\u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0644\u0643\u064a \u064a\u0633\u0645\u062d\u0648\u0627 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0631\u0648\u0631.","d":"\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0633\u0631\u0639\u0629 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a\u0647\u0645 \u0644\u0643\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0639\u0631\u0642\u0644\u0648\u0627 \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646.","answer":"2"},{"id":587,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u062a\u0648\u0642\u0641\u062a \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0648\u0623\u0639\u0637\u062a \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646\u060c \u0641\u0628\u0639\u062f \u0643\u0645 \u0645\u062a\u0631\u0627\u064b \u0645\u0646 \u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0646 \u064a\u0633\u0645\u062d \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u061f","a":"30\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644.","b":"150\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644.","c":"100\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0644.","d":"50\u0645 \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0643\u062b\u0631.","answer":"3"},{"id":588,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0648\u062c\u0648\u062f \u062e\u0637 \u0645\u062a\u0642\u0637\u0639 \u0641\u064a \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642:","a":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0625\u0630\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u062e\u0627\u0644\u064a\u0629.","b":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0635\u0648\u0635\u064a\u0629 \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0645\u0645\u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.","d":"\u064a\u062c\u0648\u0632 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u064a\u0627\u0632 \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0644\u0627\u062a.","answer":"1"},{"id":589,"question":"\u0644\u0645\u0646 \u062a\u0639\u0637\u064a \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0641\u062a\u0631\u0642 \u0637\u0631\u0642 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0634\u0627\u062e\u0635\u0627\u062a\u061f","a":"\u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u062b\u0642\u064a\u0644\u0629.","b":"\u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0635\u0627\u0639\u062f\u0629.","c":"\u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0648\u062c\u0648\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0636.","d":"\u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u064a\u0645\u0646\u0649 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0642\u062a\u0631\u0628\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0641\u062a\u0631\u0642.","answer":"4"},{"id":590,"question":"\u062a\u064f\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0644\u0642\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062c\u0647\u062a\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646:","a":"\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0633\u0644\u0643 \u0648\u0644\u064a\u0633\u062a \u0637\u0631\u064a\u0642.","b":"\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0644\u0633\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0627\u0629 \u0648\u0644\u064a\u0633\u062a \u0637\u0631\u064a\u0642.","c":"\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0633\u0628\u064a\u0644 \u0648\u0644\u064a\u0633\u062a \u0637\u0631\u064a\u0642.","d":"\u062a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0641\u064a \u0646\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0646\u0648\u0646.","answer":"4"},{"id":591,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0648\u0642\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0646\u062d\u062f\u0631 \u0645\u0639 \u0631\u0635\u064a\u0641 \u060c \u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u0631\u0627\u0645\u0644 \u0627\u0644\u064a\u062f:","a":"\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0647\u0629 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0641\u064a.","b":"\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0647\u0629 \u0648\u0633\u0637 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0648\u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644.","c":"\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0648\u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644.","d":"\u062a\u0648\u062c\u0647 \u0627\u0644\u0639\u062c\u0644\u0627\u062a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0627\u0645\u064a\u0629 \u0644\u062c\u0647\u0629 \u0627\u0644\u0631\u0635\u064a\u0641 \u0648\u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u063a\u064a\u0627\u0631 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0641\u064a.","answer":"4"},{"id":592,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0627\u0644\u0642\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0644\u0627\u062f:","a":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0641\u062a\u0631\u0627\u062a \u0644\u0644\u062a\u0646\u0628\u064a\u0647.","b":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0633\u062a\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631 \u0628\u0635\u0648\u0631\u0629 \u0645\u062a\u0648\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0644\u0644\u062a\u0646\u0628\u064a\u0647.","c":"\u064a\u062c\u0628 \u062a\u062e\u0641\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0648\u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0630\u0631.","d":"\u064a\u062c\u0628 \u0627\u0644\u0648\u0642\u0648\u0641 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0646 \u064a\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0627\u062f.","answer":"3"},{"id":593,"question":"\u0625\u0630\u0627 \u0627\u0635\u0637\u062f\u0645\u062a \u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u0627\u0646 \u0648\u0644\u0645 \u062a\u0642\u0639 \u0625\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a \u0628\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0634\u062e\u0627\u0635:","a":"\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u0626\u0642\u064a\u0647\u0627 \u0625\u0628\u0639\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u064a\u0646 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0627\u062f\u0629 \u062e\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","b":"\u0639\u0644\u0649 \u0633\u0627\u0626\u0642\u064a\u0647\u0627 \u0639\u062f\u0645 \u062a\u062d\u0631\u064a\u0643 \u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u064a\u0647\u0645\u0627 \u062d\u062a\u0649 \u0642\u062f\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629.","c":"\u064a\u062c\u0628 \u062a\u0644\u0642\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0628\u062a\u062d\u0631\u064a\u0643 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0636\u0627\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0634\u0631\u0637\u0629.","d":"\u0625\u0628\u0642\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u062a\u064a\u0646 \u0645\u0643\u0627\u0646\u0647\u0645\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u0629 \u0643\u0644 \u0645\u0627\u062f\u0629 \u062e\u0637\u0631\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642.","answer":"1"},{"id":594,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0631\u064a\u062f \u0627\u0644\u0628\u062f\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u062c\u0627\u0646\u0628 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642:","a":"\u0644\u0643 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0625\u0630\u0627 \u0648\u0642\u0641\u062a \u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0635\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0641\u0642\u0637.","b":"\u062a\u0639\u0637\u064a \u0627\u0644\u0625\u0634\u0627\u0631\u0629 \u0648\u062a\u0633\u064a\u0631 \u0644\u0623\u0646 \u0644\u0643 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629.","c":"\u064a\u0645\u0643\u0646\u0643 \u0627\u0644\u0628\u062f\u0621 \u0628\u0627\u0644\u0633\u064a\u0631 \u0628\u0634\u0631\u0637 \u0625\u0639\u0637\u0627\u0621 \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0628\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0633\u064a\u0631\u0643 \u0648\u0627\u0644\u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0641.","d":"\u062a\u0639\u0637\u064a \u062d\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0648\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062e\u0644\u0641\u0643 \u0625\u0630\u0627 \u0648\u0642\u0641\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u064a\u0633\u0627\u0631 \u0641\u0642\u0637.","answer":"3"},{"id":595,"question":"\u0643\u064a\u0641 \u062a\u062a\u0635\u0631\u0641 \u0642\u0628\u0644 \u062c\u0633\u0631 \u0636\u064a\u0642\u061f","a":"\u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0632\u0627\u0645\u0648\u0631.","b":"\u062a\u062a\u0645\u0647\u0644.","c":"\u062a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u0628\u062f\u0648\u0646 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0631\u0639\u0629 \u0648\u062a\u0639\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0631.","d":"\u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0641\u062c\u0627\u0626\u064a.","answer":"2"},{"id":596,"question":"\u062a\u0645\u062a\u062f \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0637\u0631\u0641 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u063a\u0627\u064a\u0629:","a":"\u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0623\u0645\u062a\u0627\u0631 \u0645\u0646 \u062d\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0623\u0648 \u0644\u063a\u0627\u064a\u0629 \u0642\u0646\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0631\u0641.","b":"\u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0627\u0648\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649.","c":"\u0645\u062a\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0645\u0646 \u062d\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639.","d":"\u0643\u0644 \u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0628\u062c\u0627\u0646\u0628 \u062d\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0631\u0639 \u0645\u0647\u0645\u0627 \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0631\u0636\u0647\u0627.","answer":"1"},{"id":597,"question":"\u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0642\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0643\u0644\u0647\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0642\u0633\u0645\u064a\u0646:","a":"\u0643\u0644 \u0642\u0633\u0645 \u064a\u0635\u0628\u062d \u0637\u0631\u064a\u0642\u0627\u064b \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u064a\u0646.","b":"\u064a\u0635\u0628\u062d \u0627\u0644\u0642\u0633\u0645\u064a\u0646 \u0639\u0644\u0649 \u062c\u0627\u0646\u0628\u064a \u0627\u0644\u0645\u0633\u0627\u062d\u0629 \u0627\u0644\u0641\u0627\u0635\u0644\u0629 \u0641\u064a \u0646\u0641\u0633 \u0627\u0644\u0627\u062a\u062c\u0627\u0647.","c":"\u0644\u0627 \u064a\u062a\u063a\u064a\u0631 \u0646\u0648\u0639 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0628\u062a\u0627\u062a\u0627\u064b.","d":"\u064a\u0635\u0628\u062d \u0643\u0644 \u0642\u0633\u0645 \u0637\u0631\u064a\u0642\u0627\u064b \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f.","answer":"4"},{"id":598,"question":"\u0645\u062a\u0649 \u062a\u0633\u062a\u0639\u0645\u0644 \u0627\u0644\u0636\u0648\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u064a\u061f","a":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062e\u0627\u0631\u062c \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0648\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0639\u0646\u062f\u0645\u0627 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0636\u0627\u0621\u0629 \u0643\u0645\u0627 \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a.","b":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0630\u0627\u062a \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647 \u0648\u0627\u062d\u062f \u0641\u0642\u0637.","c":"\u0641\u064a \u0637\u0631\u064a\u0642 \u062f\u0627\u062e\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062f\u0646 \u0641\u0642\u0637.","d":"\u0641\u064a \u0627\u0644\u0637\u0631\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0633\u0631\u064a\u0639\u0629 \u0641\u0642\u0637.","answer":"1"},{"id":599,"question":"\u0639\u0646\u062f \u0627\u0644\u0631\u062c\u0648\u0639 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0641 \u064a\u062c\u0628 \u0627\u062a\u062e\u0627\u0630 \u0627\u0644\u062a\u062f\u0627\u0628\u064a\u0631 \u0627\u0644\u0644\u0627\u0632\u0645\u0629 \u0644\u0645\u0646\u0639:","a":"\u0623\u064a \u0636\u0631\u0631.","b":"\u0623\u064a\u0629 \u0639\u0631\u0642\u0644\u0629 \u0623\u0648 \u0625\u0632\u0639\u0627\u062c.","c":"\u062c\u0645\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0625\u062c\u0627\u0628\u0627\u062a \u0635\u062d\u064a\u062d\u0629.","d":"\u0623\u064a \u062e\u0637\u0631.","answer":"3"}]